{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja n√§mm. Ahvidele meeldib mind koorida! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen p√§ikesepaiste v√§rv!"},{"text":"Ahvid armastavad mind s√º√ºa!"},{"text":"Ô∏è Koorid enne minu s√∂√∂mist mu naha maha."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"2","type":"food","question":"Ma olen v√§ike ja √ºmmargune ja ma l√§hen \"pop\", kui sa mind k√ºpsetad! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit p√µllult suurest taimest!"},{"text":"‚Üë Mul on vaja soojust, et saada n√§mmiks!"},{"text":"Teen poppivat h√§√§lt!"}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. J√§nkud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa sees!"},{"text":"J√§nku lemmiktoit."},{"text":"Minu s√∂√∂mine on sinu silmadele hea."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen valge ja hea k√ºpsistega. Lehmad annavad mulle! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vedelik."},{"text":"Sa saad mind lehmalt."},{"text":"Olen k√ºpsistega n√§mm."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen vili, punane ja magus ning kasvan puu otsas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke s√µi mind √§ra."},{"text":"Riputan puu otsas."},{"text":"Ma olen n√§mm pirukas!"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen pikk ja roheline. Sa v√µid mind s√º√ºa koos dipiga! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lahe ja v√§rskendav k√∂√∂givili."},{"text":"Sa v√µid mind leida salatist."},{"text":"Ma olen hea rant≈°oga."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning maitsen h√§sti salatis v√µi pitsa peal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mahlane."},{"text":"V√µid mind pizzale panna!"},{"text":"Muudan salati maitse suurep√§raseks."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"8","type":"food","question":"Mind valmistatakse nisust. V√µid mulle v√µi ja moosi peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud teraviljast."},{"text":"Minuga saab v√µileiba teha."},{"text":"Maitsen h√§sti r√∂stitult v√µiga."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen seest valge v√µi kollane ja kasvan maa all. Inimestele meeldib minust friikartuleid teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid k√ºpsetada, keeta v√µi praadida mind!"},{"text":"Ma olen n√§mm, kui muudetakse praefriikartuliteks."},{"text":"Kasvan mulla all"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen v√§ike, magus ja mahlane. Ma tulen paljudes v√§rvides, nagu punane, roheline v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind otse viinapuu otsast √§ra s√º√ºa."},{"text":"Mind saab kasutada mahla ja veini valmistamiseks."},{"text":"Leiad mind puuviljasalatist."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Oliiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind mugida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen l√ºhike"},{"text":"Lehmadele meeldib mind s√º√ºa"},{"text":"Olen tennisepalli v√§rv"}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen punane ja √ºmmargune ja n√§mm s√∂√∂miseks. Kasvatan taimel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ù§Ô∏è Minu v√§rv on nagu s√ºda"},{"text":"Olen mahlane"},{"text":"V√µid mulle v√µileiva peale panna"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev ning mul on palju lehti. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pakiruum"},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi"},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mulle ronida"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen kollane ja magus ning kasvan rohelise kesta sees. Sa v√µid mind munakivi pealt √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan varrel"},{"text":"Sa v√µid mind poputada!"},{"text":"P√µllumehed kasvatavad minust palju"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen p√§ris v√§rviline ja l√µhnab m√µnusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aias"},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks"},{"text":"Mul on kroonlehed"}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nestele n√§mmist sn√§kk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all"},{"text":"Ma olen sinu silmadele hea"},{"text":"Sa v√µid mind toorelt salatis s√º√ºa"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Pipar","isCorrect":false},{"label":"Uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen v√§ljast suur ja roheline ning seest roosa v√µi punane. Mul on mustad seemned. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga mahlane"},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen populaarne suvemaius"},{"text":"Ô∏è Sa v√µid mind rannas s√º√ºa"}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"K√µrvits","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pruun ja konarlik ning kasvan puu otsas. Oravad armastavad mind talveks varjata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√µva seeme"},{"text":"Kukun s√ºgisel puudelt"},{"text":"Ô∏è Oravad matavad mu maha"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Tammet√µru","isCorrect":true},{"label":"Kivir√§hk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen v√§ljast torkiv ja seest magus ja mahlane. V√µid mind lusikaga √§ra s√º√ºa.","hints":[{"text":"Kasvan kuumades ja kuivades kohtades."},{"text":"Sa l√µikasid mu pooleks, et mind √§ra s√º√ºa."},{"text":"Ô∏è Olen k√µrbetaim"}],"options":[{"label":"Ananass","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":false},{"label":"Kaktusepirn","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ike ja roheline ning kasvan maapinna l√§hedal. Kui sa mulle peale astud, siis ma tunnen head l√µhna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºrt"},{"text":"Pizzal maitsen h√§sti"},{"text":"Mind kasutatakse Itaalia toiduvalmistamisel"}],"options":[{"label":"Mint","isCorrect":false},{"label":"Basiil","isCorrect":true},{"label":"Rosmariin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}